其實點解仲要揀純學術科?

其實唔諗住做research嘅話
有興趣嘅點解唔以後空餘時間自學
根本出到黎唔需要用到你呢d知識

P.s唔係反對追求知識，只係見到讀到三大出黎都乞食好心up，讀ive實用科可能仲有用

除左專業工種外
呢個世界仲有好多工
你有信心揾到份非專業荀工如政府工嘅話
咁咪無必要讀專科

都啱
但眼見大把science文社科一車車出黎揸兜好心up
中學老師可唔可以咪水9人興趣行先
追求興趣唔一定要讀嗰科
除非有翻咁上下家底

fresh grad人工差四五千 唔等於成世都差過人 都係靠CV interview 姐 加上非專業工既數量一定比專業工既數量多 如果engine仔做唔番engine做 （比人炒） 份CV又唔好 分分鐘仲乞食過垃圾曬銀

冇修理科 除左文史社科 有咩係實用又可以揀先

好多時都係為興趣
有啲好深入嘅野例如quantum physics、topology之類 自學係非常困難(除非你係世紀天才之類)
但係偏偏你就係淨係對個啲野有興趣
咁當然如果你係三餐不繼手停口停都仲去追求興趣
你就要承受個後果

利伸 讀science

如果有心讀上去又讀到phd都OK。但係競爭太大，而且做到博士已經30歲，如果搵唔到大學工就大鑊

唔夠分揀神科

Agger

好欣賞你呢份勇氣
我當年就係無呢份勇氣
不過都無乜後悔
始終覺得社會係咁就唯有屈服
太多first hon grad乞食

就算讀個科係純學術，但其實滿足自己係知識層面既追求既話 都會覺得人生有一大目標達到左，好開心～

因為唔係個個都追求搵錢
有朋友明知自己乞食都去讀純文科 一樣生活得好開心
公屋 真窮 完全無家底

你估個個都好似你咁窮咩

中文系冇野撈好彩咁岩入到政府

你根本唔明

我哋讀其他科嘅話連畢業都有困難

利申maths grad

純數對我嚟講係最容易，workload最細嘅科

唔好將你個學歷同你搵錢能力掛勾
咁諗會好d

得喇威喇

但係事實係有關
當然創業撚就咩科都得

唔認命囉
同埋覺得庸庸碌碌過一世
由得自己變做一個安穩既社會上班族
同精神上死左無乜分別

與其係咁不如盡地一搏
就算失敗都好，都起碼精彩過呀嘛

我當時的確係咁諗既...

為興趣
屋企無經濟壓力
多數呢兩類

讀完一年電腦發現興趣係好緊要 個一年所有professor都話電腦好有前途 fg二萬唔出奇 但真係頂唔順 黎緊去讀連高登所謂既乞食科 仲要2個major打孖上

過得開心就好

就黎咁諗

讀pure science﹐做過research
讀同做自己中意的野，有咩問題
我冇父幹，得父累
其實揾食唔係真係咁難姐，點解要迫自己做一世唔中意的工作